<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 随笔 | Fatman13]]></title>
  <link href="http://Fatman13.github.io/blog/categories/sui-bi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://Fatman13.github.io/"/>
  <updated>2019-04-28T16:40:52+08:00</updated>
  <id>http://Fatman13.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Fatman13]]></name>
    <email><![CDATA[tctctcly@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[如何影响别人？]]></title>
    <link href="http://Fatman13.github.io/blog/2019/04/28/ru-he-ying-xiang-bie-ren-%3F/"/>
    <updated>2019-04-28T16:39:00+08:00</updated>
    <id>http://Fatman13.github.io/blog/2019/04/28/ru-he-ying-xiang-bie-ren-?</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>又好久好久好久没写博客了。之前春节看了<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%B5%81%E6%B5%AA%E5%9C%B0%E7%90%83_(%E7%94%B5%E5%BD%B1">流浪地球</a>)，然后在油管上看了很多电影相关review。随机看到了一个<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%88%98%E6%85%88%E6%AC%A3">刘慈欣</a>的<a href="https://www.youtube.com/watch?v=4GUWs4O3X5M">采访视频</a>。他说作家写作是因为有种想写的冲动，要把一些东西写下来。可能我最近也有这个冲动了吧。哈哈。</p>

<!--more-->


<p>如何对别人施加影响<code>Influence</code>？其实本篇文章不是想讨论方法论，而是从方式上比较笼统的归类一下。因为我觉得很多人会把这几个方式搞混。个人理解对别人施加影响大致基于，智力<code>Intelligence</code>，智慧<code>Wisdom</code>，魅力<code>Charisma</code>这3方面。当然可能也不止于完全一方面，对每个个体来说可能都是这3方面的一个混合配方。</p>

<h2>智力（Intelligence）</h2>

<p>当然像之前说的一样，一般来说是3种方式的混合体。但是我个人觉得比较能让人容易理解的智力方面的突出代表有<code>Andreas M. Antonopoulos</code>，<code>Richard Feynman</code>，<code>丁仲礼</code>等等（好像这个排序是按presentation skill下序:joy:）。令人印象比较深的是很早很早之前看的<a href="https://www.bilibili.com/video/av8311942">费曼VS记者</a>和<a href="https://www.bilibili.com/video/av12177653">丁仲礼VS柴静</a>的视频。一边是列数据，列事实，讲道理的大家；一边是只会使用辩论技巧，抓人话柄，玩文字游戏的<a href="https://www.google.com/search?q=sjw">sjw</a>。一直不是很懂为什么总有很多人接受后者的影响，而不接受前者的呢？是不是基于智力方式的影响是最没有效率的呢？</p>

<h2>智慧（Wisdom）</h2>

<p>个人理解，当使用智慧影响别人时，与智力不同的是，智力着重于<code>technical capacity</code>，<code>empirical data</code>，<code>logic</code>，智慧可能更着重于<code>personal experience</code>，<code>choice of words</code>，<code>trial and error</code>等等。当然再次强调，一般实际操作中，还是智力和智慧的混合体。我觉得智慧方面的代表有<code>Joe Rogan</code>，<code>Russell Brand</code>，<code>郁达夫</code>等等。记得之前看的<code>Joe Rogan</code>访谈<code>Elon Musk</code>的<a href="https://www.youtube.com/watch?v=ycPr5-27vSI&amp;t=6595s">Podcast</a>（21m view count.. very impressive..）。个人看下来的感觉是，由于相对<code>Musk</code>来说缺乏相关技术背景，一开始可能<code>Elon</code>还在回答<code>Rogan</code>的问题，但后来慢慢转向敷衍/官方回应。并且很多非技术问题导向性非常强，多少有把嘉宾逼入墙角的感觉。不过有人觉得这问题问的都是正常人想知道的，所以，meh，我也不知道。</p>

<h2>魅力（Charisma）</h2>

<p>魅力相对就更容易理解了。<code>Look</code>，<code>figure</code>，<code>eye contact</code>，<code>body gesture</code>，<code>presentation</code>等等。也是估计应该是三方面中最容易影响别人的一个方面了吧。当然除了物理上的，更广义的<code>Charisma</code>在<code>The Charisma Myth</code>这本书有被更多地讨论。</p>

<p>好了，说了一堆废话。没有很好的展开。先这样吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[围棋人机，中世纪2，元史演义]]></title>
    <link href="http://Fatman13.github.io/blog/2018/07/10/wei-qi-ren-ji-zhong-shi-ji-2yuan-shi-yan-yi/"/>
    <updated>2018-07-10T12:55:00+08:00</updated>
    <id>http://Fatman13.github.io/blog/2018/07/10/wei-qi-ren-ji-zhong-shi-ji-2yuan-shi-yan-yi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>之前2016年3月22日写的随笔。也是因为<code>octopress</code>迁移到新买的<code>MacBook Pro</code>上，这片文章没有<code>push</code>到<code>github</code>上，现在重新<code>po</code>一下。至于为什么买了<code>MacBook Pro</code>，好了，之前也被<code>Z</code>君喷了，实在是因为市面上没有更好的<code>Linux</code>本了。之前买的<code>Suystem 76</code>已经<a href="http://tauntaunslayer13.me/blog/2013/07/08/system76-gazelle-prochai-bao-ji-zhu-guan-ping-ce/">吃灰</a>很久了。整体硬件工艺，还有<code>community</code>支持上，不得不说还是<code>MacBook Pro</code>技高一筹。</p>

<!--more-->


<p>还有，还有现在看看以前写的东西好像挺傻逼的，哈哈，是不是就是笑来所说的不断觉得过去的自己很傻逼的<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/zWklsvrvXABurm8_vcXEyw">道理</a>？</p>

<p>还有，还有，还有最近想研究下如何用<code>Amazon Affiliate Network</code>来<a href="https://www.amazon.com/gp/search?ie=UTF8&amp;tag=fatman13-20&amp;linkCode=ur2&amp;linkId=099b8c1abe52fbe484cee8509b66eb53&amp;camp=1789&amp;creative=9325&amp;index=aps&amp;keywords=hentaimanga">monetize</a>一下自己的博客，兴趣一来，就重新开始更新了。哈哈。</p>

<h1>最近随想_gai</h1>

<p>最近的一些随想。比较散，记录一下。</p>

<h1>围棋人机</h1>

<p>关于最近成为话题的<code>Alpha GO</code>对<code>李世石</code>的人机对战。结果<code>Alpha GO</code>在5局3胜的比赛中，直落3盘，打败李世石。我觉得挺开心的。也更加加强了我对棋类高手的智商、以及棋类游戏整体逼格（被公众）评价过高的一个一直以来的想法。首先个人觉得由于各种主流媒体（电影、小说、新闻等等）对AI这个概念的一个比较科幻的描述，公众可能把<code>Alhpa GO</code>理解为他们主观想象的<code>AI</code>，实事上是<a href="http://m.cacm.acm.org/blogs/blog-cacm/199663-alphago-is-not-the-solution-to-ai/fulltext">太抬举</a>了<code>Alpha GO</code>。其实<code>Alpha Go</code>就是<code>Machine learning</code>，远称不上<code>Intelligence</code>的程度。可以参考之前看到朱总分享的<code>facebook</code>的<code>darkforest</code>的负责人对<code>Alpha GO</code>做出的<a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI2NjA3NTc4Ng==&amp;mid=402878207&amp;idx=1&amp;sn=a1e85787363d827cd4f922f3ea5579b7&amp;scene=2&amp;srcid=0310EheZaujpZFDCOUxIqbm1&amp;from=timeline&amp;isappinstalled=0#wechat_redirect">技术分析</a>。值得注意的是作者最后在结论中提到这个所谓的人工智能系统“还远未达到通用系统的程度”。再来看这个科研团队的<a href="https://www.youtube.com/watch?v=2e06C-yUwlc">成果</a>，10万个<code>arm</code>架构cpu的理想算力大概就是1只老鼠的大脑，10个老鼠相当于人脑1%的算力。这还是在理想情况下。不同于生理上，每个神经元之间的高效通讯。大数量级情况下，每个cpu节点间的通讯、信息共享也暂时是是无解的。所以在硬件和软件上问题的瓶颈下，个人认为当前是没有什么实质性的能把0和1化为一个有独立逻辑思考能力的，真正意义上的<code>AI</code>。即棋类游戏被经验和<code>Heuristics</code>打败了，并没有太多的<code>Intelligence</code>。</p>

<h1>中世纪2：全面战争</h1>

<p>春节的时候一直在玩<code>中世纪2：全面战争</code>。特别好玩，一下子提起了对中世纪的兴趣。后来网上找了中世纪<a href="http://www.slideshare.net/Halligan/the-middle-ages-introduction-and-overview">精简历史</a>。进一步填充了一下世界观。</p>

<h1>元史演义</h1>

<p>春节的时候表姐<code>A</code>推荐了<code>Netflex</code>拍摄的《马克菠萝》。看了以后勾起了我对元史的兴趣。遂断断续续读了<code>蔡东潘</code>先生的元史演义（至26回）。在<code>忽必烈</code>之前，看得是非常带感，蒙古几乎是打哪儿，就能把哪儿打下来。比如说打回人有一仗，成吉思汗派使者行人先去劝降。回人不买账，直接斩首来使。成吉思汗大怒，饬军攻城，即克，纵兵屠城。看得非常解气啊。还有就是具体哪儿个蒙古将领打哪儿不记得了，蒙古大军攻破了反贼的一开始的几个堡时，反贼头目派了自己儿子来投降。蒙古人说，既然归降，自己过来。反贼头目儿子回去后，几日没有消息。蒙古将领大怒，饬兵继续攻击。再破了几个堡后，反贼头目派了另外一个儿子来，说要投降。蒙古将领说，既然归降，自己过来献城。反贼头目儿子回去，几日没有消息。蒙古将领又大怒，又继续攻城，大破反贼，纵兵屠城。看得真是解气啊。有点像是玩游戏开了外挂一样。什么高丽，西藏，云南旁边的南亚国家，中国，满洲，中东，东欧，全被蒙古人打下来。谁不服，谁不恭敬，一言不合就屠城。</p>

<p>还有一点就是<code>忽必烈</code>统一中国之后，其实并没有我之前想象中汉人被外族统治的那种感觉。忽必烈基本还是用了很多汉人，差不多融入了汉人的文化。在攻打南宋的过程中，蒙古军也吸收了很多汉人叛将，任用他们来攻打南宋。我觉得跟现在完全不一样的就是，当时封建统治者给人洗脑的是君臣之间所谓的“道德规范”，并不是像现在的大多数国家“精英”阶层使用民族主义国家的这个概念来用作“道德规范”。南宋的叛将到蒙古，其实可以形象的比喻为一个跳槽行为。南宋的一个小将校在南宋皮革厂卖死卖活的干活儿，腐败的南宋皮革厂的领导也不给他涨工资。被排挤、压迫的小将校看不到任何前景。然而蒙古皮革厂的崛起，让部分有野心、有才能的南宋小将校看到跳槽升职的机会。于是他们就跳到了蒙古皮革厂，并通过他们的努力，击溃、吞并了南宋皮革厂。这样，南宋皮革厂就倒闭了。原来南宋皮革厂领导的位子，也就顺理成章得自己坐上去了。</p>

<br/>




<div id="amzn-assoc-ad-755ae368-8099-414c-b8cf-4a15b7d140a8"></div>


<script async src="http://Fatman13.github.io//z-na.amazon-adsystem.com/widgets/onejs?MarketPlace=US&adInstanceId=755ae368-8099-414c-b8cf-4a15b7d140a8"></script>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[先入感，听歌识曲，郁达夫散文]]></title>
    <link href="http://Fatman13.github.io/blog/2018/07/10/xian-ru-gan-ting-ge-shi-qu-yu-da-fu-san-wen/"/>
    <updated>2018-07-10T11:46:00+08:00</updated>
    <id>http://Fatman13.github.io/blog/2018/07/10/xian-ru-gan-ting-ge-shi-qu-yu-da-fu-san-wen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>之前2016年1月1日写的随<a href="https://amzn.to/2KX6nDO">笔</a>。因为<code>octopress</code>迁移到新买的<code>MacBook Pro</code>上，以前的2片文章没有<code>push</code>到<code>github</code>上，现在重新<code>po</code>一下。至于为什么买了<code>MacBook Pro</code>，好了，之前也被<code>Z</code>君喷了，实在是因为市面上没有更好的<code>Linux</code>本了。之前买的<code>Suystem 76</code>已经吃灰很久了。整体硬件工艺，还有<code>community</code>支持上，不得不说还是<code>MacBook Pro</code>技高一<a href="https://amzn.to/2KVYLS4">筹</a>。</p>

<!--more-->


<p>还有现在看看以前写的东西好像还挺傻逼的，哈哈。是不是就是笑来所说的不断觉得过去的自己很傻逼的<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/zWklsvrvXABurm8_vcXEyw">道理</a>？</p>

<h1>元旦随笔</h1>

<p>快要年末了，又好久没有写博客了。。。今朝随便写点生活片段的分享。因为事情太琐碎，讲给谁听估计都不会觉得咋样，就分享给网络吧。</p>

<h1>先入感</h1>

<p>蛮久之前就想分享<a href="http://www.nytimes.com/interactive/2015/07/03/upshot/a-quick-puzzle-to-test-your-problem-solving.html">这个</a>。按标题来说是一个测试你解决问题的一个小<code>Puzzle</code>。很有趣，建议测一测。然后事情是这样的，有一天正好需要烫一烫西装。妈妈帮我讲解一下，一个买了据说十多年，感觉当时应该还挺贵的<code>Philips</code>的熨斗。见下图。（edit: 图没了。。）</p>

<p>熨斗上方有个按钮，据妈妈说是让熨斗喷雾，并发烫的按钮。她并解释说十多年来都是这么按上面的按钮烫的。（此处为<code>flag</code>。。。）我看了一下这个熨斗，感觉妈妈把熨斗从竖直位置放到水平位置之后，没按按钮之前，熨斗就已经自动出蒸汽并发烫了。我就尝试直接不按按钮，果然只要熨斗水平就会自动发烫。然而妈妈却因为自己的<code>preconception</code>，十年里一直以为要按按钮才会发烫。。。印证了前面那个<a href="http://www.nytimes.com/interactive/2015/07/03/upshot/a-quick-puzzle-to-test-your-problem-solving.html">链接</a>中的<code>puzzle</code>所反映的问题。即，即使打破<code>preconception</code>的代价几乎为零，很多人也不愿意去尝试。很不幸，有时候也包括我自己。。。</p>

<h1>音乐感</h1>

<p>一天跟<code>s</code>君在环球的<code>bibigo</code>里面吃饭的时候，听到在放一首很熟悉的歌。回家以后就在网易云音乐上面想把这首歌找出来。我想这首歌肯定是在哪儿听过的，我使劲想了一下那个旋律，感觉好像是微软<code>SurfaceBook</code>发布用的<code>BGM</code>。就百度了一下，找到视频后发现好像完全不是这首。。。后来继续使劲想了一下那个旋律，终于想起来是在之前B站上看到的<code>M&amp;S food</code>的广告BGM。一百度果然是。好开心，那天晚上一直在重复播放这首歌。很好听，链接在这里。还有纯音乐版，也很好听，链接在<a href="http://music.163.com/#/song?id=34218195">这里</a>。</p>

<h1>读书感</h1>

<p>郁君写的散文，挺感触，看到最后已经是两眼泪汪汪。摘一段，作为我<code>neo士大夫</code>主义的信条，分享一哈。郁君读书多，动不动就用了好多梗，我只知道伍子胥，其他都没有怎么听说过。不禁让我想，要是郁君生在这个时代，会不会还读这么多书呢？</p>

<blockquote><p>“比在家庭的怀抱里觉得更好的地方，是什么地方？”象这样的地方，当然是没有的，法国的这一句古歌，实在是把人情世态道尽了。</p>

<p>当微雨潇潇之夜，你若身眠古驿，看看萧条的四壁，看看一点欲尽的寒灯，倘不想起家庭的人，这人便是没有心肠者，任它草堆也好，破窑也好，你儿时放摇篮的地方，便是你死后最好的葬身之所呀！我们在客中卧病的时候，每每要想及家乡，就是这事的明证。</p>

<p>我空拳只手的奔回家去。到了杭州，又把路费用尽，在赤日的底下，在车行的道上，我就不得不步行出城。缓步当车，说起来倒是好听，但是在二十世纪的堕落的文明里沈浸过的我，既贫贱而又多骄，最喜欢张张虚势，更何况平时是以享乐为主义的我，又那里能够好好的安贫守分，和乡下人一样的蹀躞泥中呢！</p>

<p>这一天阴历的六月初三，天气倒好得很。但是炎炎的赤日，只能助长有钱有势的人的纳凉佳兴，与我这行路病者，却是丝毫无益的！我慢慢的出了风山门，立在城河桥上，一边用了我那半旧的夏布长衫襟袖，揩拭汗水，一边回头来看看杭州的城市，与杭州城上盖着的青天和城墙界上的一排山岭，真有万千的感慨，横亘在胸中。预言者自古不为其故乡所容，我今朝却只能对了故里的丘山，来求最后的荫庇，五柳先生的心事，痛可知了。</p>

<p>啊啊！亲爱的诸君，请你们不要误会，我并非是以预言者自命的人，不过说我流离颠沛，却是与预言者的境遇相同，社会错把我作了天才待遇罢了。即使罗秀才能行破石飞鸡的奇迹，然而他的品格，岂不和飘泊在欧洲大陆，猖狂乞食的其泊西（GIPSY）一样么？</p>

<p>我勉强走到了江干，腹中饥饿得很了。回故乡去的早班轮船，当然已经开出，等下午的快船出发，还有三个钟头。我在杂乱窄狭的南星桥市上飘流了一会，在靠江的一条冷清的夹道里找出了一家坍败的饭馆来。</p>

<p>饭店的房屋的骨格，同我的胸腔一样，肋骨已经一条一条的数得出来了。幸亏还有左侧的一根木椽，从邻家墙上，横着支住在那里，否则怕去秋的潮汛，早好把它拉入了江心，作伍子胥的烧饭柴火去了。店里的几张板凳桌子，都积满了灰尘油腻，好象是前世纪的遗物。账柜上坐着一个四十内外的女人，在那里做鞋子。灰色的店里，并没有什么生动的气象，只有在门口柱上贴着翅一张“安寓客商”的尘蒙的红纸，还有些微现世的感觉。我因为脚下的钱已快完，不能更向热闹的街心去寻辉煌的菜馆，所以就慢慢的踱了进去。</p>

<p>啊啊，物以类聚！你这短翼差池的饭馆，你若是二足的走兽，那我正好和你分庭抗礼结为兄弟哩。</p>

<p>二</p>

<p>假使天公下一阵微雨，把钱塘江两岸的风景，罩得烟雨模糊，把江边的泥路，浸得污浊难行，那么这时候江干的旅客，必要减去一半，那么我乘船归去，至少可以少遇见几个晓得我的身世的同乡；即使旅客不因之而减少，只教天上有暗淡的愁云蒙着，阶前屋外有几点雨滴的声音，那么围绕在我周围的空气和自然的景物，总要比现在更带有些阴惨的色彩，总要比现在和我的心境更加相符。若希望再奢一点，我此刻更想有一具黑漆棺木在我的旁边。最好是秋风凉冷的九十月之交，时落的林中，阴森的江上，不断地筛着渺蒙的秋雨。我在凋残的芦苇里，雇了一叶扁舟，当日暮的时候，在送灵柩归去。小船除舟子而外，不要有第二个人。棺里卧着的，若不是和我寝处追随的一个年少妇人，至少也须是一个我的至亲骨肉。我在灰暗微明的黄昏江上，雨声淅沥的芦苇丛中，赤了足，张了油纸雨伞，提了一张灯笼，摸上船头上去焚化纸帛。</p>

<p>我坐在靠江的一张被桌子上，等那柜上的妇人下来替我炒蛋炒饭的时候，看看西兴对岸的青山绿树，看看江上的浩荡波光，又看看在江边沙渚的晴天赤日下来往的帆樯肩舆和舟子牛车。心里忽起了一种怨恨天帝的心思。我怨恨了一阵，痴想了一阵，就把我的心愿，原原本本的排演了出来。我一边在那里焚化纸帛，一边却对棺里的人说：</p>

<p>“jEANNE！我们要回去了，我们要开船了！怕有野鬼来麻烦，你就拿这一点纸帛送给他们罢！你可要饭吃？你可安稳？你可是伤心？你不要怕，我在这里，我什么地方也不去了，我只在你的边上。……”</p>

<p>我幽幽的讲到最后的一句，咽喉就塞住了。我在座上拱了两手，把头伏了下去，两面额上，只感着了一道热气。我重新把我所欲爱的女人，一个一个想了出来，见她们闭着口眼，冰冷的直卧在我的前头。我觉得隐忍不住了，竟任情的放了一声哭声。那个在炉灶上的妇人，以为我在催她的饭，她就同哄小孩子似的用了柔和的声气说：</p>

<p>“好了好了！就快好了，请再等一会儿！”</p>

<p>啊啊！我又想起来了，我又想起来了，年幼的时候，当我哭泣的时候，祖母母亲哄我的那一种声气！</p>

<p>“已故的老祖母，倚闾的老母亲！你们的不肖的儿孙，现在正落魄了在江干等回故里的船呀！”</p>

<p>我在自己制成的伤心的泪海里游泳了一会，那妇人捧了一碗汤，一碗炒饭，摆到了我的面前来。我仰起头来对她一看，她倒惊了一跳。对我呆看了一眼，她就去绞了一块手巾来递给我，叫我擦一擦面。我对了这半老妇人的殷勤，心里说不出的只在感谢。几日来因为睡眠不足，营养不良的缘故，已经是非常感觉衰弱，动着就要流泪的我，对她的这一种感谢。也变成了两行清泪，噗嗒的滴下了腮来，她看了这种情形，就问我说：</p>

<p>“客人，你可是遇见了坏人？”</p>

<p>我摇了摇头，勉强的对她笑了一笑，什么话也不能回答。她呆呆的立了一回，看我不能讲话，也就留了一句：“饭不够吃，再好炒的。”安慰我的话，走向她的柜上去了。</p>

<p>三</p>

<p>我吃完了饭，付了她两角银角子，把找回来的八九个铜子，也送给了她，她却摇着头说：“客人，你是赶船的么？船上要用钱的地方多得很哩，这几个铜子你收着用罢！”</p>

<p>我以为她怪我吝啬，只给她几个铜子的小账，所以又摸了两角银角子出来给她。她却睁大了眼睛对我说：</p>

<p>“尹尹！这算什么？这算什么？”</p>

<p>她硬不肯收，我才知道了她的真意，所以说：“但是无论如何，我总要给你几个小账的。”</p>

<p>她又接了一会，才收了三个铜子说：</p>

<p>“小账已经有了。”</p>

<p>啊啊，我自回中国以来，遇见的都是些卑污贪暴的野心狼子，我万万想不到在浇薄的杭州城外，有这样的一个真诚的妇人的。妇人呀妇人，你的坍败的屋椽，你的凋零的店铺，大约就是你的真诚的结果，社会对你的报酬！啊啊，我真恨我没有黄金十万，为你建造一家华丽的酒楼。</p>

<p>“再会再会！”</p>

<p>“顺风顺风！船上要小心一点。”</p>

<p>“谢谢！”</p>

<p>我受妇人的怜惜，这可算是平生的第一次。</p></blockquote>

<h1>附</h1>

<p>欢迎大家关注我的微博@Fatman13CC和网易云音乐<a href="http://music.163.com/#/user/home?id=46037077">@Fatman13</a>。</p>

<br/>




<div id="amzn-assoc-ad-20352fc5-ee73-41f2-a0b0-a65c43f28b2b"></div>


<script async src="http://Fatman13.github.io//z-na.amazon-adsystem.com/widgets/onejs?MarketPlace=US&adInstanceId=20352fc5-ee73-41f2-a0b0-a65c43f28b2b"></script>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[有感而发]]></title>
    <link href="http://Fatman13.github.io/blog/2015/10/10/you-gan-er-fa/"/>
    <updated>2015-10-10T21:48:00+08:00</updated>
    <id>http://Fatman13.github.io/blog/2015/10/10/you-gan-er-fa</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>又好久没写博客了。。。稍微写一篇超短篇随笔。最近有时候还是逛逛<a href="https://news.ycombinator.com/">HN</a>，看到<a href="http://brokedev.tumblr.com/post/128758443470/im-begging-for-work">这篇</a>文章，然后在HN看别人的<a href="https://news.ycombinator.com/item?id=10196231">评论</a>。</p>

<!--more-->


<p>然后评论里面就看到了一句个人觉得很有道理的话。</p>

<blockquote><p>In order to be successful, one must project an image of success at all times.</p></blockquote>

<p>具体怎么投射出成功的形象呢？个人觉得应该包含2个方面，硬件方面和软件方面。当然也有瞬间打脸的例子。比如像<a href="http://www.businessinsider.com/mark-zuckerberg-is-worth-20-billion--and-he-drives-this-30000-hatchback-2014-1">扎克伯格</a>那样有钱，却还开着一部小破车，穿着T恤衫牛仔裤。不过毕竟人家已经是这么成功的一个公众人物了，就算自己不“映射成功的形象”，也有好事者帮他“映射成功的形象”。要更加“成功”，能体现出“成功”的装备就要更上一层楼，像车子，衣服，手表。软件方面的话，大概是谈吐，各种工作经验的包装，跟别人“盖”以前自己成功的点点滴滴之类？</p>

<p>以上。有点找不出好的语言。还是像以前学生时代写作文那样，憋不出字数的博主。。。</p>

<h1>外传</h1>

<p>上周六？还是上上周六？跟好友<code>s</code>去看了新上映的<code>碟中谍5</code>。片中开头和结尾都有这么一个梗。</p>

<blockquote><p>We can neither confirm nor deny that this is our first tweet. <br/>
&ndash; CIA</p></blockquote>

<p>出处在<a href="http://www.pri.org/stories/2015-09-07/ship-built-cias-most-audacious-cold-war-mission-now-headed-scrapyard">这里</a>。正好是看电影前几天刚读到的一篇文章。回头想了想这个电影院中是不是只有我看到了这个梗？说不出的感觉。。。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[DDoS引发的阅读和感想]]></title>
    <link href="http://Fatman13.github.io/blog/2015/04/03/ddosyin-fa-de-yue-du-he-gan-xiang/"/>
    <updated>2015-04-03T19:55:00+08:00</updated>
    <id>http://Fatman13.github.io/blog/2015/04/03/ddosyin-fa-de-yue-du-he-gan-xiang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>又好久没有更新博客了。最近朋友<code>S</code>在微信群里问<code>DDos</code>是啥。一半比较好奇<code>S</code>为啥突然询问<code>DDos</code>，一半巩固一下相关互联网常识。我谷歌了<code>DDos</code>，看到谷歌新闻卡片中，<code>Github</code>遭受<code>DDos</code>攻击的新闻。我想，哦哦哦哦，原来<code>S</code>同志是看到了这个新闻了。<a href="http://www.netresec.com/?month=2015-03&amp;page=blog&amp;post=china%27s-man-on-the-side-attack-on-github">这里</a>有该事件的一些<code>技术</code>分析？</p>

<!--more-->


<h1>题外话</h1>

<p>根据我阅读<a href="https://news.ycombinator.com/">HN</a>很多评论的经验来看，大多数意见相左的评论，讨论到最后还是互相不认可对方的观点的。原因无外乎下面这句老话。。。</p>

<blockquote><p>We believe what we want to believe. It is all we ever do.<br/>
&ndash; flemeth 《<a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Dragon_Age:_Origins">Dragon Age</a>》</p></blockquote>

<h1>阅读</h1>

<p>好了，回到原来的新闻事件。出于对该次事件一部分舆论反应的好奇，我在<a href="https://news.ycombinator.com/">HN</a>上搜到相关新闻的<a href="https://news.ycombinator.com/item?id=9293849">帖子</a>。该帖有300多条评论。总体来说，大多数评论<code>反革命</code>情绪比较严重。比如说下面这条评论。</p>

<blockquote><p>&hellip;<br/>
China and Russia are both (quite unique) examples of countries with an unfathomable degree of control over their citizens. It can be hard to grasp occasionally, coming from a western mindset but for the vast majority within said countries, the entire reality they see and what they believe to be true is heavily distorted&mdash;in that, it is defined by the vision of the oligarchy and information is carefully controlled to produce a desired set of beliefs. North Korea is an extreme caricature of this pattern.<br/>
&hellip;<br/>
&ndash; j42</p></blockquote>

<p>不过比较让人欣慰的是，可以看到有人马上回复道。</p>

<blockquote><p>The difference between the U.S. and China/Russia is that the people in China/Russia know the media is controlled by the powers that be.
Here, our press is also &ldquo;defined by the vision of the oligarchy and information is carefully controlled to produce a desired set of beliefs.&rdquo; We just believe that it&rsquo;s free.
See: <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Manufacturing_Consent">http://en.wikipedia.org/wiki/Manufacturing_Consent</a><br/>
&ndash; abalone</p></blockquote>

<p>然后？然后有人看到上面那条评论就开喷了。</p>

<blockquote><p>It is rather stupid to equate the degree of media manipulation in the West vs. China and Russia.<br/>
 &ndash; obstinate</p></blockquote>

<p>于是，有位有识之士对上面那条评论进行了回复。</p>

<blockquote><p>You are right. The degree and sophistication of media manipulation is profoundly greater in the west. While the Chinese block a lot of media, the manipulation is minimal. Most Chinese are very cynical and know exactly what is going on. The west, or at least the US, traps people in a matrix of sorts where they don&rsquo;t even see the manipulation. The narrative is exquisitely framed and guided to leave people with a sense of moral superiority and basic faith in the system despite perceived flaws, as is ironically exhibited by your comment.
edit: some good resources on the history and nature of western media manipulation are the BBC documentary &ldquo;The Century of Self&rdquo; and Noam Chomsky&rsquo;s book &ldquo;Manufacturing Consent&rdquo;.<br/>
&ndash; colordrops</p></blockquote>

<p>继续往下拉，看到一条有趣的评论，还去<code>Github</code>挖了一下一个很久之前的<a href="https://github.com/greatfire/wiki/issues/1">issue</a>。</p>

<blockquote><p>Most people might not know what kind of organization GreatFire really is because too much context is missing. I only discovered recently it&rsquo;s not so simple. There have been a lot of talks about the behavior of GreatFire for quite for a while but most of the talks are in Chinese. There are some in English though, to give everybody a glimpse here is an example: <a href="https://github.com/greatfire/wiki/issues/1">https://github.com/greatfire/wiki/issues/1</a>
I have an impression is GreatFire tried to weaponize all the users of github. They succeeded.
I don&rsquo;t like the GFW either. But I think I&rsquo;m very likely to be downvoted because the context of this incident is quite complicated. It&rsquo;s not easy to tell the truth especially when it&rsquo;s against most people&rsquo;s belief.<br/>
&ndash; jjcc</p></blockquote>

<h1>感想</h1>

<p>由此，我忽然想到另外一个中策。就是在<code>Github</code>上建立小号，并且上传维鸡jie密或者shi诺d的文件。这样<code>Github</code>也有台阶下，不用被套上限制自由的骂名。<code>Github</code>可借机更新<code>ToU</code>，关闭一些政z敏感账号。</p>

<h1>附录</h1>

<p>在读帖子的时候，还看到有趣的2个人的评论。先是一个叫<code>gbog</code>的人写到。</p>

<blockquote><p>You obviously haven&rsquo;t been there. I think Chinese gov have the same level of control over its citizens as France: very erratic, sometime works well, some people try to play with fire, but overall the Chinese are all but lobotomized robots in the hands of a few puppet masters. There&rsquo;s over 500 strikes a year in China, not counting all the ones not big enough to be counted. I have seen streets of pedestrians walking against policemen, who were sweating of fear. Right now the prez is quite appreciated and trusted by the people, so he probably has some level of control, but this is earned by its fight against corruption, and not by some matrix-like brainwashing system.</p></blockquote>

<p>然后一个叫<code>westiseast</code>的人回复道。</p>

<blockquote><p>I have been there ;)
You&rsquo;re misinterpreting the nature of control. Yes, there are protests, mostly because the government lets them happen. It helps people let off steam, it gives the government an indication of how people feel, and quite often there are conflicting interests which the Party can rise above (remember, government and the Party are not the same thing). So, often it&rsquo;s a bunch of workers protesting against a company, or a corrupt local official in one department &ndash; the Party can let that happen, and choose sides later when they&rsquo;ve decided which way the wind is blowing. Policemen are shitting themselves because the Party mostly sides with the security apparatus but today they might let the protest get a bit wild if they want to allow the protesters a bit of leeway, and then those untrained, poorly equipped policemen will be screwed.
When stuff he Party doesn&rsquo;t like happens, they shut it down using methods you (on the whole) cannot do in France, the UK, and the U.S. Try introducing political censorship of material critical to Hollande. Try censoring books and courses in university. Try locking up journalists and writers (on tax evasion charges of course) when they say stuff you disagree with. Try rolling out the tanks when a protest gets out of hand. Etc.
So don&rsquo;t be fooled by the seemingly light hand of the gov &ndash; they&rsquo;ve intentionally backed off from the Cultural Recolution level of control because they know that most people don&rsquo;t give a damn, and if left alone they will do nothing. How about an experiment &ndash; I&rsquo;ll hold up an anti government sign in front of the French parliament, and you do the same in Tiananmen Square and we&rsquo;ll see how much control the Chinese gov has ;)</p></blockquote>

<p><code>gbog</code>继续回复道。</p>

<blockquote><p>You&rsquo;re misinterpreting the nature of control.
I don&rsquo;t think so. I am just taking the other angle, from the people&rsquo;s perspective, and want to debunk the cliche that Chinese people are easy to control. They&rsquo;ve had much more revolutions than any other country in their long history. They&rsquo;re all but easy to control. In French we say &ldquo;like boiling milk&rdquo;, which means they can easily and suddenly get out of control and wash out anything on their way. Just blocking a few topics on social network is certainly not enough. As for things that are allowed or forbidden, it seems more cultural than anything else: In China direct verbal confrontation is very rare, while it is very common in the West, and this holds in families, in companies and also at the country&rsquo;s level. Not very surprisingly, in France insulting the head of state is not forbidden, and even something like a national entertainment. However, in France we have laws telling people if they are allowed to work on Sundays, which seems extremely weird and borderline &ldquo;totalitarian&rdquo; to the Chinese, which believe people should be allowed to work whenever they need to or want to.
Also, when talking about China, it needs to be reminded that in fact the core Western values (i.e. Enlightment values) and the core Chinese values (i.e. Confucean values) are very similar, and quite compatible. (See how fast Chinese immigrants adapt to and adopt Western values.) For instance, secularism and religious tolerance, equality of rights and before the law, meritocracy, etc.
I think the world is going very badly these days, and a big chunk of it is in the hands of people whose values are really opposed to the core of modern humanist values, and this chunk is not China. We&rsquo;d better team up and fight (with ideas, not with guns) what really threatens humanity as a whole. Just my thoughts.</p></blockquote>

<p>这个时候有趣的事情发生了，这个<code>westiseast</code>回复道。</p>

<blockquote><p>Hey, I didn&rsquo;t see it was you! Still at Douban?
I know what you mean in terms of &ldquo;boiling milk&rdquo; &ndash; in that respect I agree. I keep thinking these days of that old saying of China as a sleeping elephant; instead I think the people are the sleeping elephant. I think the government&rsquo;s strategy relies a lot on ignorance and apathy, but if even half of these stories we read as standard on NYTimes etc made it into the public consciousness, there would be huge issues.
About the laws &ndash; I guess it&rsquo;s not the actual content of the laws or relatively different values that illustrates control. Eg in your example about working on Sunday&rsquo;s &ndash; if you decided to fight one of those laws, you could do it openly and publicly and in principle it would be a fair fight. You might even embarrass the government or a political leader, but here there&rsquo;s so little chance of that &ndash; that&rsquo;s the different nature of the Communist Party control. The government/party has taken away avenues to legitimately discuss/debate/fight, so the options are either total apathy or explosive revolution. That&rsquo;s scary!</p></blockquote>

<p>这位<code>gbog</code>先生原来在豆瓣上班。。。。。。这是他的<a href="https://github.com/guibog">github</a>和<a href="https://twitter.com/guibog">twitter</a>。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
